<resources>
    <string name="app_name">Pendataan Alumni</string>
    <string name="para1">aplikasi ini mempunyai banyak fitur pertama ada fitur login, user harus login terlebih dahulu untuk masuk ke aplikasi ini. Kedua ada fitur home yang berisi deskripsi aplikasi ini. ketiga ada fitur menu di pojok kanan atas didalamnya ada fitur tambah data, detail data dan logut, user bisa menggunakan fitur DML (data manipulation language) yaitu create, read, update, delate untuk fitur logut user akan keluar dan kembali ke menu awal yaitu menu login</string>
    <string name="para2">Kemudian keempat ada fitur berita didalamnya terdapat 10 berita yang ada di internet dan ketika di klik detail beritanya akan terlihat lebih lengkap. kelima ada fitur profile untuk fitur ini ketika user masuk ke aplikasi, secara langsung data email, nim, nama, kelas akan di passing ke dalam menu profile dan ketika user menekan logut akan kembali ke menu awal yaitu menu login.</string>

    <string name="desc1">Jakarta, 18 Agustus 2024 - Tim gabungan dari Bea Cukai dan BNN berhasil membongkar jaringan penyelundupan narkotika di Pelabuhan Tanjung Priok, Jakarta. Dalam operasi yang digelar dini hari tadi, petugas menemukan lebih dari 50 kilogram sabu yang disembunyikan dalam kontainer berisi bahan makanan. Kepala BNN menyatakan bahwa pengungkapan ini merupakan hasil dari kerja sama internasional dengan otoritas negara tetangga. Beberapa pelaku berhasil ditangkap dan sedang dalam proses penyidikan lebih lanjut.</string>
    <string name="desc2">Jakarta, 18 Agustus 2024 - Sebuah bank di kawasan Jakarta Selatan menjadi sasaran perampokan bersenjata pada pagi hari ini. Sekelompok pria bersenjata masuk ke dalam bank saat jam operasional dan mengancam pegawai serta nasabah dengan senjata api. Mereka berhasil membawa kabur uang tunai sekitar 3 miliar rupiah sebelum melarikan diri. Polisi saat ini tengah memburu pelaku dengan memeriksa rekaman CCTV dan melakukan patroli di sekitar area kejadian.</string>
    <string name="desc3">Surabaya, 18 Agustus 2024 - Mantan bendahara sebuah yayasan pendidikan di Surabaya ditangkap polisi atas tuduhan penggelapan dana sebesar 2 miliar rupiah. Berdasarkan laporan, pelaku telah memanipulasi laporan keuangan selama beberapa tahun untuk keuntungan pribadi. Kepala yayasan mengaku sangat kecewa dan berjanji akan bekerja sama dengan pihak berwenang untuk memulihkan dana yang hilang dan menuntut pelaku di muka hukum.</string>
    <string name="desc4">Pontianak, 18 Agustus 2024 - Polisi berhasil membongkar sindikat perdagangan manusia yang beroperasi di wilayah perbatasan Kalimantan Barat. Dalam operasi yang digelar kemarin, sebanyak 30 orang yang diduga menjadi korban perdagangan manusia berhasil diselamatkan. Para korban, yang sebagian besar berasal dari luar negeri, ditemukan dalam kondisi memprihatinkan. Pihak kepolisian telah menahan beberapa tersangka dan melakukan penyelidikan lebih lanjut untuk mengungkap jaringan yang lebih besar.</string>
    <string name="desc5">Bandung, 18 Agustus 2024 - Aksi vandalisme terjadi di salah satu sekolah negeri di Bandung pada akhir pekan lalu. Pelaku yang belum diketahui identitasnya merusak berbagai fasilitas sekolah, termasuk ruang kelas, laboratorium, dan lapangan olahraga. Kepala sekolah menyatakan kerugian diperkirakan mencapai ratusan juta rupiah dan proses belajar mengajar terganggu. Polisi sedang menyelidiki kasus ini dengan mengumpulkan bukti dan memeriksa saksi mata di sekitar lokasi kejadian.</string>
    <string name="desc6">Yogyakarta, 18 Agustus 2024 - Polisi berhasil mengungkap sindikat pencurian kendaraan bermotor yang telah meresahkan masyarakat Yogyakarta. Dalam operasi yang dilakukan kemarin, sebanyak 15 unit sepeda motor berhasil disita dari berbagai lokasi. Para pelaku, yang terdiri dari empat orang, diduga telah beroperasi selama beberapa bulan terakhir dengan sasaran utama sepeda motor yang diparkir di tempat umum. Pihak kepolisian masih memburu anggota sindikat lainnya yang diduga terlibat.</string>
    <string name="desc7">Surabaya, 18 Agustus 2024 - Sebuah toko perhiasan di pusat perbelanjaan Surabaya dibobol oleh kawanan pencuri pada dini hari tadi. Para pelaku berhasil menggasak emas dan berlian senilai sekitar 5 miliar rupiah setelah membobol brankas toko. Polisi kini sedang melakukan penyelidikan dengan memeriksa rekaman CCTV dan memeriksa saksi di sekitar lokasi kejadian. Pemilik toko mengaku sangat terkejut dan berharap pelaku segera ditangkap.</string>
    <string name="desc8">Jakarta, 18 Agustus 2024 - Ratusan orang menjadi korban penipuan investasi bodong yang menjanjikan keuntungan tinggi dalam waktu singkat. Modus penipuan ini dilakukan oleh sebuah perusahaan investasi fiktif yang mengklaim memiliki berbagai proyek besar. Setelah mengumpulkan dana dari para investor, pelaku melarikan diri tanpa jejak. Kerugian yang dialami korban diperkirakan mencapai puluhan miliar rupiah. Kepolisian saat ini tengah melacak pelaku dan menghimbau masyarakat untuk lebih berhati-hati dalam berinvestasi.</string>
    <string name="desc9">Jakarta, 18 Agustus 2024 - Kasus penganiayaan terhadap seorang sopir ojek online di Jakarta menjadi viral di media sosial setelah rekaman CCTV tersebar luas. Dalam video tersebut, terlihat seorang pria memukul sopir ojek dengan brutal karena tidak puas dengan layanan yang diberikan. Polisi berhasil menangkap pelaku setelah identitasnya terungkap melalui rekaman tersebut. Korban yang mengalami luka serius telah dibawa ke rumah sakit dan saat ini dalam proses pemulihan.</string>
    <string name="desc10">Pekanbaru, 18 Agustus 2024 - Polisi hutan berhasil menangkap dua orang pelaku yang diduga terlibat dalam pembakaran hutan di wilayah Riau, Sumatera. Kebakaran hutan yang terjadi telah menyebabkan kerugian besar dan membahayakan kesehatan warga sekitar karena asap tebal. Kedua pelaku diduga membakar hutan untuk membuka lahan perkebunan secara ilegal. Kasus ini masih dalam penyelidikan lebih lanjut untuk mengungkap kemungkinan adanya jaringan yang lebih besar di balik aksi ini.</string>

    <string name="tittle1">Kasus Penyelundupan Narkotika di Pelabuhan Tanjung Priok Terbongkar</string>
    <string name="tittle2">Perampokan Brutal di Bank Jakarta Selatan, Uang Miliaran Rupiah Raib</string>
    <string name="tittle3">Penggelapan Dana Yayasan Pendidikan, Mantan Bendahara Ditangkap</string>
    <string name="tittle4">Perdagangan Manusia di Kalimantan Barat, Puluhan Korban Berhasil Diselamatkan</string>
    <string name="tittle5">Aksi Vandalisme di Sekolah Negeri Bandung, Fasilitas Rusak Parah</string>
    <string name="tittle6">Sindikat Pencurian Kendaraan Bermotor Dibongkar, 15 Unit Sepeda Motor Disita</string>
    <string name="tittle7">Pembobolan Toko Perhiasan di Surabaya, Emas dan Berlian Senilai 5 Miliar Hilang</string>
    <string name="tittle8">Kasus Penipuan Investasi Bodong, Ratusan Korban Menderita Kerugian Besar</string>
    <string name="tittle9">Kasus Penganiayaan di Jakarta, Pelaku Ditangkap Setelah Viral di Media Sosial</string>
    <string name="tittle10">Kasus Pembakaran Hutan di Sumatera, Dua Pelaku Diringkus</string>
</resources>